---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 21 – Příběh Factorio
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<a href=\"https://www.factorio.com/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img
  class=\"alignleft wp-image-3320\" src=\"/binary/2017/05/factorio-small-300x235.jpg\"
  alt=\"\" width=\"172\" height=\"143\" />Factorio</a> je česká \"indie\" hra, která
  se těžko nálepkuje, protože má originální koncept. Jste vesmírným trosečníkem na
  cizí planetě, který disponuje moderními technologickými znalostmi. Vaším cílem je
  uprchnout z nehostinné planety plné minerálních surovin, které vám umožní vystavět
  infrastrukturu potřebnou k výrobě meziplanetární rakety.\r\n\r\nHra kombinuje strategické
  a akční prvky a je především o budování \"továrního komplexu\", který je z velké
  části samočinný a vyrábí pro vás komponenty potřebné k přežití. Mě osobně <a href=\"https://www.factorio.com/download-demo\"
  target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">demo</a> chytlo a až budu mít herní
  frontu prázdnou do <a href=\"https://www.factorio.com/buy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener
  noreferrer\">koupě</a> této hry určitě zainvestuji.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3319
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3319
aliases:
    - /?p=3319
date: '2017-05-14 21:23:28 +0200'
date_gmt: '2017-05-14 20:23:28 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<p><a href="https://www.factorio.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><img class="alignleft wp-image-3320" src="/binary/2017/05/factorio-small-300x235.jpg" alt="" width="172" height="143" />Factorio</a> je česká "indie" hra, která se těžko nálepkuje, protože má originální koncept. Jste vesmírným trosečníkem na cizí planetě, který disponuje moderními technologickými znalostmi. Vaším cílem je uprchnout z nehostinné planety plné minerálních surovin, které vám umožní vystavět infrastrukturu potřebnou k výrobě meziplanetární rakety.</p>
<p>Hra kombinuje strategické a akční prvky a je především o budování "továrního komplexu", který je z velké části samočinný a vyrábí pro vás komponenty potřebné k přežití. Mě osobně <a href="https://www.factorio.com/download-demo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">demo</a> chytlo a až budu mít herní frontu prázdnou do <a href="https://www.factorio.com/buy" target="_blank" rel="noopener noreferrer">koupě</a> této hry určitě zainvestuji.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3319"></a></p>
<p>Michal Kovařík je jedním ze dvou zakladatelů studia, které za touto hrou stojí a my měli to štěstí, že jsme ho mohli vyzpovídat. Hru vyvíjejí již pět let a teprve letos by mělo dojít k jejímu finálnímu vydání. Za tu dobu se už rozrostli na 15 lidí a prodali přes 800 tisíc kopií hry. To je na české poměry obrovský úspěch a já doufám, že jej budou mít chuť ještě zopakovat (protože jestli mne mé počty neklamou, už opravdu nebudou muset :) ).</p>
<p>Pokud vás zajímá jejich příběh stejně tak, jako zajímal nás, najděte si tři čtvrtě hodiny času a poslouchejte s námi.</p>
<p>Ze studia Factorio chystáme ještě jeden díl, kde bychom se chtěli ponořit trochu více do technického pozadí hry.</p>
<p><strong>Kompletní obsah zde: </strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-21-pribeh-factorio/">https://kafemlejnek.tv/dil-21-pribeh-factorio/</a></p>
<h3><strong>Zdroje</strong></h3>
<ul>
<li><a href="https://www.factorio.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">homepage hry</a></li>
<li><a href="http://www.fffilm.name/2017/05/recenze-videohry-factorio-100.html?m=1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">článek Františka Fuky o hře</a></li>
<li><a href="https://games.tiscali.cz/video/gamesplay-hrajeme-ceskou-real-time-strategii-factorio-291408" target="_blank" rel="noopener noreferrer">recenze &amp; gameplay</a></li>
<li><a href="http://byznys.lidovky.cz/ceska-hra-vydelala-uz-desitky-milionu-s-chuti-ji-hraje-i-tvurce-minecraftu-1r8-/firmy-trhy.aspx?c=A160401_151102_ln_domov_jzl" target="_blank" rel="noopener noreferrer">o úspěchu hry v Lidových novinách</a> (<a href="https://games.tiscali.cz/oznameni/ceska-industrialni-strategie-factorio-bere-utokem-steam-early-access-271785" target="_blank" rel="noopener noreferrer">a tady na games.cz</a>)</li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=0m45s">Představení Michala Kovaříka a projektu Factorio?</a> 0:45</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=3m47s">Měli jste už nějaké zkušenosti z vývoje her?</a> 4:12</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=5m23s">Jak těžké je přejít z programování enterprise SW k programování her?</a> 5:49</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=6m23s">Na jaké platformě vyvíjíte Factorio?</a> 7:05</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=7m35s">Jak to celé začalo?</a> 7:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=9m50s">Měli jste už na začátku jasno v tom, jak bude Factorio fungovat? Jak se vyvíjel game design?</a> 9:24</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=12m14s">Příběh vývoje Factorio - všechno to byla vlastně jen náhoda a spousta dřiny</a> 12:14</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=20m47s">Velký předěl - expanze na Steam</a> 20:47</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=22m42s">Klíčový bod - vyladění tutorialu, usability testing</a> 22:42</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=27m18s">Friday Factory facts (úžasný Factorio blog)</a> 27:18</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=28m27s">Podpora modů ve hře</a> 28:27</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=30m51s">Izolace modů a způsob jak se mody vytvářejí</a> 30:51</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=32m32s">Životní cyklus hry a plány do budoucna</a> 32:32</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=36m03s">Máte nějaké statistiky, kolik lidí vás hraje už od začátku?</a> 36:03</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zdttvM3dwPk&amp;t=37m33s">Jaký marketing se vám osvědčil, dělali jste vůbec nějaký?</a> 37:33</li>
</ol>
